佔旺者以為「與警玩遊戲」

佔旺者以為「與警玩遊戲」

港聞

【刑事藐視法庭案】
【本報訊】前年佔旺清場，警方拘捕多名留守市民未有依從禁制令離開，控以刑事藐視法庭罪，其中20名被告的案件昨在高等法院續審。日前黃之鋒、岑敖暉等7人選擇認罪，昨再有4名被告承認罪責。辯方求情指4人非組織者，沒有強烈政治理念，只是最低層次的參與者，誤以為違反禁制令是對抗北京政府及警方，並舉例指其中一名年輕男被告，案發時自以為「與警察玩遊戲」，根本不知其他人在做甚麼。

其中一人曾選區會

4名認罪被告為非政府組織社區主任張啟昕（31歲）、地產公司職員馬寶鈞（23歲，圖）、診所護士黃麗蘊（21歲）及保安楊浩華（31歲）。代表4人的資深大律師麥高義指，4人中張啟昕學歷最高，擁地理碩士學位，獲民主黨立法會議員黃碧雲撰信求情，稱讚熱心屋邨環保回收事務。翻查報道，張為民主黨黨員，2015年曾代表黨出選中西區正街區議會議席但落敗。
麥指被告馬寶鈞收入微薄，非高學歷人士，形容他是「即興的示威者」，對政府、法庭及警方乃三個不同組織沒有認知，自以為清場當日是與警察「玩遊戲」；至於被告黃麗蘊坦認當日到場示威。
麥又稱4名被告均不想與警方衝突，均是良好市民，今次已上了人生寶貴一課，有悔意及向法庭道歉，希望可以罰款方式處理，如要監禁則望可緩刑。法庭押後判刑。
案件編號：HCMP777、779、794、797/15
■記者蘇曉欣

屌你老母個理由會不會有點兒智障